雙倍印花稅問題

假設我2018年3月1號簽同代理簽臨約買樓
而家想放翻出去，應該計邊日開始先唔洗罰稅？

問左稅局主任話3月1號，但律師樓又話計打左釐印果份agreement開始計（即係3月14號）

好亂，有無人知邊個先啱

我記得係簽臨約日期

要睇下你邊份有stamp到 原則係由有打stamp嗰份起計時間
如果你臨約已經有打到stamp咁就由臨約嗰日起計
如果無 咁啫係3月14號嗰份正式買賣合約起計
如果臨約同正式買賣合約都有打stamp 就由較先嘅日期i.e. 3月1號起計
你可以去稅局網站睇下關於額外印花稅嘅資料~

臨約日子計三年
你間律師樓好差吓
咁簡單都錯
不如開名啦

錯, 因為臨約係可以打stamp, 所以計臨約日期

問: 就「額外印花稅」而言，如何界定取得及處置物業的日期 ?

答: 就「額外印花稅」而言，某人取得住宅物業的日期為他作為買方訂立一份「可予徵收印花稅的買賣協議」以取得該物業的日期。假如沒有可予徵收印花稅的買賣協議，則為取得該物業的轉易契的日期。同樣地，處置住宅物業的日期為某人作為賣方訂立一份「可予徵收印花稅的買賣協議」以處置該物業的日期。假如沒有「可予徵收印花稅的買賣協議」，則為處置該物業的轉易契的日期。

「可予徵收印花稅的買賣協 議」包括臨時買賣合約及正式買賣合約。假如在一項住宅物業交易中，相同的買賣各方以相同的條款簽訂多於一份「可予徵收印花稅的買賣協議」，則會以最早簽訂的協議的簽署日期，作為買方取得或賣方處置物業的日期。

我都唔係好清楚邊份先啱 ，今早律師樓send左份stamp左既agreement 比我，入面係講到明3月1號簽了臨約
剛剛律師樓再同稅局主任傾翻，又update翻我話係由3月1號計起
都唔知信唔信好，一陣簽左臨約先話要罰稅就大鑊

可予徵收印花稅 同 實際打印花稅 係兩回事

就「額外印花稅」而言，某人取得住宅物業的日期為他作為買方訂立一份「可予徵收印花稅的買賣協議」以取得該物業的日期。假如沒有可予徵收印花稅的買賣協議，則為取得該物業的轉易契的日期。同樣地，處置住宅物業的日期為某人作為賣方訂立一份「可予徵收印花稅的買賣協議」以處置該物業的日期。假如沒有「可予徵收印花稅的買賣協議」，則為處置該物業的轉易契的日期。

「可予徵收印花稅的買賣協 議」包括臨時買賣合約及正式買賣合約。假如在一項住宅物業交易中，相同的買賣各方以相同的條款簽訂多於一份「可予徵收印花稅的買賣協議」，則會以最早簽訂的協議的簽署日期，作為買方取得或賣方處置物業的日期。

係可予徵收印花稅 唔係交印花稅

啱呀 所以係臨約開始計

你問既叫額外印花稅

突破盲腸

同埋呢個印花稅係叫額外印花稅
可以係買家俾 可以係賣家俾又得
通常係買家俾 因為樓價可以減咗 買家可以慳印花稅

如果層樓過左8球要額外比好多稅
咁要罰好多同減好多先得，所以我唔敢亂簽同要搞清楚個日子